%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
La sorcière qui attirait les enfants avec les friandises préparait son
pain d'épice avec de la farine, du miel, du sucre\ldots dans les
proportions suivantes :
\begin{quote}
Pour 250~g de farine :\par
150~g de miel ; 60~g de sucre ; 1~dL de lait ; 10~g de bicarbonate de
soude.
\end{quote}
Calculer la quantité de miel nécessaire pour 50~g de farine ; pour
400~g de farine.